.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: char-class
.. _ch3--classes--rogue:

Плут (`Rogue <https://2e.aonprd.com/Classes.aspx?ID=10>`_)
=========================================================================================

.. epigraph::

	*Вы умелы и предприимчивы.
	Применяя свой острый ум и быструю реакцию, вы используете ошибки ваших противников в своих интересах и наносите удар по самому больному месту.
	Вы ведете опасную игру, ища острых ощущений и проверяя свои навыки, мало заботясь о любых законах, которые могут встать на вашем пути.
	В то время, как путь каждого плута уникален и пронизан опасностью, единственное, что вас всех объединяет - широта и глубина ваших навыков.*

-----------------------------------------------------------------------------


.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Начальные умения

	На 1-м уровне вы получаете указанные уровни мастерства для следующих показателей.
	Вы нетренированы тому, что не указано явно, если только не получаете уровень мастерства другим способом.


	.. rubric:: Восприятие

	Эксперт Восприятия


	.. rubric:: Спасброски

	Обучен Стойкости

	Эксперт Рефлекса

	Эксперт Воли


	.. rubric:: Навыки

	Обучен Скрытности

	Обучен 1 или более навыкам определенным родом деятельности

	Обучен дополнительным навыкам, в кол-ве равном 7 + модификатор Интеллекта


	.. rubric:: Атаки

	Обучен простому оружию

	Обучен с рапирой, коротким мечом, мягкой дубинкой, коротким луком

	Обучен безоружным атакам


	.. rubric:: Защита

	Обучен легким доспехам

	Обучен защите без доспехов


	.. rubric:: КС класса

	Обучен КС класса плута


.. attention::

	| **Ключевая характеристика**
	| **Ловкость или другая**
	| На 1-м уровне, ваш класс дает вам повышение характеристики Ловкость или другой, в зависимости от выбранного рода деятельности.

.. attention::

	| **Очки Здоровья**
	| **8 + модификатор Телосложения**
	| Вы увеличиваете максимальные ОЗ на это значение на 1-м уровне и каждый последующий уровень.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время боевых столкновений...

Вы скрытно передвигаетесь, чтобы застать врагов врасплох.
Вы, как точный инструмент, более полезны против сильного босса или заклинателя, находящегося далеко, чем против рядовых солдат.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время социальных столкновений...

Ваши навыки дают вам множество возможностей, чтобы повлиять на вашу оппозицию.
Совершение афер и выуживание информации - ваша вторая натура.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время исследований...

Вы прокрадываетесь, чтобы напасть на врагов и разведать обстановку на предмет опасностей или ловушек.
Вы ценный ресурс, так как можете обезвреживать ловушки, решать головоломки и упреждать опасности.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время отдыха...

Вы можете обчищать карманы или торговать незаконными товарами.
Вы также можете стать частью гильдии воров или даже основать свою собственную.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете...

* Оттачивать свои навыки с помощью интенсивной практики, как сами по себе, так и выходя на люди
* Знать, где можно приобрести незаконные товары
* Обходить или нарушать закон, потому что считаете его бессмысленным или у вас свой собственный кодекс


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие вероятно...

* Находят вас очаровательным или занимательным, даже если они думают, что вам лучше не доверять
* Приходят к вам, когда им нужен кто-то, кто готов рисковать или использовать сомнительные методы
* Считают, что вами движет в основном жадность


.. table:: Таблица 3-15: Развитие плута

	+---------+-------------------------------------------------------------+
	| Уровень |                      Особенности класса                     |
	+=========+=============================================================+
	|       1 | | Родословная и предыстория,                                |
	|         | | Начальные умения,                                         |
	|         | | Род деятельности (Rogue's Racket),                        |
	|         | | Внезапная атака 1d6 (Sneak Attack 1d6),                   |
	|         | | Неожиданная атака (Surprise Attack),                      |
	|         | | Способность плута,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       2 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       3 | | Лишить преимущества (Deny Advantage),                     |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       4 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       5 | | Внезапная атака 2d6 (Sneak Attack 2d6),                   |
	|         | | Трюки с оружием (Weapon Tricks),                          |
	|         | | Повышения характеристик,                                  |
	|         | | Способность родословной,                                  |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       6 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       7 | | Уклонение (Evasion),                                      |
	|         | | Бдительное чутье (Vigilant Senses),                       |
	|         | | Специализация в оружии (Weapon Spec.),                    |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       8 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       9 | | Ослабляющий удар (Debilitating Strike),                   |
	|         | | Отличная стойкость (Great Fortitude),                     |
	|         | | Способность родословной,                                  |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      10 | | Повышения характеристик,                                  |
	|         | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      11 | | Внезапная атака 3d6 (Sneak Attack 3d6),                   |
	|         | | Плутовской опыт (Rogue Expertise),                        |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      12 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      13 | | Улучшенное уклонение (Improved Evasion),                  |
	|         | | Невероятное чутье (Incredible Senses),                    |
	|         | | Опыт с легкими доспехами (Light Armor Expertise),         |
	|         | | Мастерские трюки (Master Tricks),                         |
	|         | | Способность родословной,                                  |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      14 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      15 | | Двойное ослабление (Double Debilitation),                 |
	|         | | Выдающаяся специализация в оружии (Greater Weapon Spec.), |
	|         | | Повышения характеристик,                                  |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      16 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      17 | | Внезапная атака 4d6 (Sneak Attack 4d6),                   |
	|         | | Скользкий ум (Slippery Mind),                             |
	|         | | Способность родословной,                                  |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      18 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      19 | | Мастерский удар (Master Strike),                          |
	|         | | Мастерство легких доспехов (Light Armor Mastery),         |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      20 | | Повышения характеристик,                                  |
	|         | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+




Особенности класса
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Как плут, вы получаете эти умения.
Умения, получаемые на более высоких уровнях, указывают необходимые уровни рядом с названием.


Родословная и предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к умениям класса на 1-м уровне, вы обладаете преимуществами вашей родословной и предыстории, как описано в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Начальные умения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне вы получаете уровни мастерства, которые соответствуют вашей начальной тренировке.
Они указаны в сноске, в начале описания класса.



Род деятельности (Rogue's Racket)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Когда вы вступили на путь плута, вы начали развивать свой собственный стиль, чтобы осуществлять свою незаконную деятельность.
Ваш род деятельности формирует ваши мошеннические методы и то, как вы подходите к работе, формируя свою репутацию в преступном мире для определенного типа работы.
Клиент с тугими карманами может даже нанять команду воров для конкретного ограбления, каждый из которых специализируется на разных задачах, чтобы покрыть все аспекты.
Выберите род деятельности.

.. _class-feature--rogue--Racket--Ruffian:

Головорез (Ruffian)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы предпочитаете применять грубую силу или запугивать других, а не полагаться на хитрости или причудливые трюки.
Вы можете быть головорезом в организованной преступности, бандитом с большой дороги или дворянином, который запугивает других, угрожая влиянием вашей семьи.
Или, вы можете использовать свои навыки по честному, в частной службе безопасности или в качестве охранника в городе с правильными нравами.

Вы используете любые инструменты, которые у вас есть под рукой, чтобы сделать свою работу.
Вы можете наносить внезапные атаки с любым простым оружием, помимо оружия, перечисленного в соответствующей особенности класса.
Когда вы совершаете критически успешный бросок атаки используя простое оружие и цель застигнута врасплох (не может сосредоточиться на защите), то вы еще применяете эффект критической специализации для оружия которым владеете (:ref:`ch6--weapon--crit-spec-effects`).
Вы не получаете этих преимуществ, если оружие имеет кость урона больше 1d8 (после применения всех умений, которые изменяют размер кости урона).

Вы обучены Запугиванию и обращению со средними доспехами.
Вы можете выбрать Силу как вашу ключевую характеристику.
Когда вы становитесь экспертом легких доспехов, то еще становитесь экспертом средних доспехов, а когда становитесь мастером легких доспехов, то также становитесь мастером средних доспехов.

.. _class-feature--rogue--Racket--Scoundrel:

Негодяй (Scoundrel)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы быстро болтаете, льстите и остры на язык, дабы избежать опасности и выпутаться из сложных ситуаций.
Вы можете быть шулером или мошенником, путешествующим с места на место придумывая новую историей или схему.
Ваш род деятельности также идеально подходит для некоторых уважаемых профессий, таких как адвокат, дипломат или политик.

Когда вы успешно делаете :ref:`skill--Deception--Feint`, цель до конца вашего следующего хода застигнута врасплох для ваших атак ближнего боя.
При критическом успехе, до конца вашего следующего хода цель застигнута врасплох для всех атак ближнего боя, а не только для ваших.

Вы обучены Обману и Дипломатии.
Вы можете выбрать Харизму ключевой характеристикой.

.. _class-feature--rogue--Racket--Thief:

Вор (Thief)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Ничто не сравнится с трепетом от того, чтобы взять что-то принадлежащее другому, особенно если вы можете сделать это совершенно незаметно.
Вы можете быть карманником, работающим на улицах, грабителем, пробирающимся через окна и убегающим через крыши, или медвежатником, взламывающим тщательно охраняемые хранилища.
Вы можете даже работать консультантом, проверяющим защиту клиентов, пытаясь украсть что-то ценное.

Когда вспыхивает драка, вы предпочитаете быстрое, легкое оружие, и бьете по уязвимым местам.
Когда вы атакуете оружием ближнего боя с признаком :w_finesse:`точное`, то к броскам урона можете добавлять свой модификатор Ловкости, вместо модификатора Силы как обычно.

Вы обучены Воровству.

.. _class-feature--rogue--Racket--Eldritch-Trickster:

Таинственный трикстер (Eldritch Trickster)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

Когда речь заходит о крупном ограблении, каждый уважающий себя плут знает, что магия может привнести хаос в тщательные планы, будь то в виде арканных защит или надоедливых прорицаний.
Вы балуетесь магией ровно настолько, чтобы было проще справиться с этими проблемами, используя вспомогательные заклинания и добавляя немного своей собственной магии.
Вы можете быть одиноким вором, совершающим кражи со взломом, которые не могут быть объяснены только мастерством, или специалистом, вызванным другими мошенниками, чтобы иметь дело с магическими мерами безопасности.
Вы даже можете быть законно наняты для тестирования магической защиты или сами создавать такие.

Выберите мультиклассовый архетип, у которого есть способности простого, экспертного и мастерского колдовства.
Вы получаете способность посвящения этого архетипа в качестве бонусной способности, даже если не соответствуете ее предварительному условию по уровню, однако вы должны соответствовать ее другим предварительным условиям.
Для вас способность плута :ref:`class-feat--rogue--Magical-Trickster` имеет предварительное условие 2-го уровня, а не 4-го.
В качестве ключевой характеристики вы можете выбрать характеристику колдовства выбранного мультиклассового архетипа.

.. _class-feature--rogue--Racket--Mastermind:

Тайный лидер (Mastermind)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

Там, где другие могут использовать ловкость рук или красноречие для достижения своих целей, вы полагаетесь на свой интеллект, чтобы придумывать сложные схемы.
Вы скорее видите свои действия как шахматную игру, всегда планируя 10 ходов наперед, когда другие планируют только 3.
Вы можете быть детективом, решившим раскрыть преступление, или мастером шпионажа на службе у могущественной семьи или нации.
Если вы действуете вне закона, то можете быть начинающим криминальным авторитетом или информационным брокером, отлично направляющим других на подходящую работу.

Если успешно идентифицируете существо используя :ref:`skill--Recall-Knowledge`, то до начала вашего следующего хода оно застигнуто врасплох для ваших атак; при крит.успехе, оно застигнуто врасплох для ваших атак на 1 минуту.

Вы обучены Обществу и одному из следующих навыков на свой выбор: Аркана, Природа, Оккультизм или Религия.
Вы можете выбрать Интеллект как вашу ключевую характеристику.



.. _class-feature--rogue--Sneak-Attack:

Внезапная атака (Sneak Attack)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Когда ваш враг не может должным образом защитить себя, вы используете преимущество, чтобы нанести дополнительный урон.
Если вы :ref:`Ударяете (Strike) <action--Strike>` :c_flat_footed:`застигнутое врасплох` существо :w_finesse:`точным` или :w_agile:`быстрым` оружием ближнего боя, :w_finesse:`точной` или :w_agile:`быстрой` безоружной атакой, или атакой дистанционным оружием, то наносите дополнительные 1d6 точного урона.
Для дистанционной атаки :w_thrown:`метательным` оружием ближнего боя, это оружие также должно быть :w_finesse:`точным` или :w_agile:`быстрым`.

По мере увеличение вашего уровня плута, еще увеличивается количество костей урона внезапной атаки.
Увеличьте количество костей на одну на 5-м, 11-м и 17-м уровнях.


.. _class-feature--rogue--Surprise-Attack:

Неожиданная атака (Surprise Attack)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы вступаете в бой быстрее, чем враги могут отреагировать.
В первый раунд боя, если вы для инициативы использовали Обман или Скрытность, существа, которые еще не действовали считаются для вас застигнутыми врасплох.


Способности плута
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне, и каждые четные уровни после него, вы получаете способность плута.
Их описание начинается в :ref:`class-feats--Rogue`.


Способности навыков
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы получаете способности навыков намного чаще других.
На 1-м уровне, и каждый следующий уровень после него, вы получаете способность навыка.
Вы можете найти способности навыков в Главе :ref:`ch5--feats`.
Они имеют признак :t_skill:`навык`.
Вы должны быть как минимум обучены навыку, чтобы выбрать его способность.


Увеличение навыков / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы получаете больше увеличений навыков, чем представители других классов.
На 2-м уровне, и каждый следующий уровень после него, вы получаете увеличение навыка.
Вы можете использовать это увеличение, или чтобы обучиться навыку которому вы нетренированы, или стать экспертом навыка, которому вы уже обучены.

С 7-го уровня, вы можете использовать увеличения навыков, чтобы стать мастером навыка, в котором вы эксперт, а с 15-го уровня для повышения мастерства до легендарного в тех навыках, в которых вы мастер.


.. _class-feature--rogue--Deny-Advantage:

Лишить преимущества (Deny Advantage) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Как тот, кто использует чужие уязвимости себе во благо, вы не позволяете другим такой роскоши.
Вы не :c_flat_footed:`застигнуты врасплох` для :c_hidden:`спрятанных`, :c_undetected:`необнаруженных`, или берущих в тиски существ, если они вашего уровня или меньше, или существ, совершающих :ref:`class-feature--rogue--Surprise-Attack`, которые вашего уровня или меньше.
Однако, они могут помочь взять вас в тиски своим союзникам.


Общие способности / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 4 уровня после него, вы получаете общую способность.
Общие способности описываются в Главе :ref:`ch5--feats`.


Повышения характеристик / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 5-м уровне и каждые 5 уровней после него, вы повышаете четыре разные характеристики.
Вы можете использовать эти повышения характеристик, чтобы увеличить свои характеристики выше 18.
Повышение характеристики увеличивает ее на 1, если она уже 18 или больше, или на 2 если она меньше 18.


Способности родословной / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способности родословной с которой вы начинали, вы получаете новую способность на 5-м уровне и каждые 4 уровня после него.
Вы можете найти список доступных способностей родословных в описании вашей родословной в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Трюки с оружием (Weapon Tricks) / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы досконально знакомы с используемым оружием.
Вы становитесь экспертом в простом оружии и безоружных атаках, а так же с рапирой, коротким мечом, мягкой дубинкой и коротким луком.
Когда вы совершаете критически успешный бросок атаки по застигнутому врасплох противнику, используя "быстрое" или "точное" простое оружие или безоружную атаку, или любым из перечисленных оружий, то применяете эффект критической специализации использованного оружия или безоружной атаки.

.. versionadded:: /errata-r1
	Мастерство безоружных атак + крит.специализация.


Уклонение (Evasion) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились быстро двигаться, чтобы избегать взрывов, дыхания дракона или того хуже.
Ваш уровень мастерства спасбросков Рефлекса увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Рефлекса вы получаете успех, то вместо этого получаете критический успех.


Бдительное чутье (Vigilant Senses) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Благодаря своим приключениям, вы развили тонкое чутье и внимание к деталям.
Ваш уровень мастерства Восприятия увеличивается до мастера.


Специализация в оружии (Weapon Specialization) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились наносить бо́льшие ранения оружием, которое знаете лучше всего.
Вы наносите 2 дополнительного урона оружием и безоружной атакой в которых вы эксперт.
Этот урон увеличивается до 3 если вы мастер, и до 4 если легенда.


Ослабляющий удар (Debilitating Strike) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Пользуясь открывшимся для удара врагом, вы одновременно мешаете и вредите своему врагу.
Вы получаете свободное действие "Ослабляющий удар".


.. _class-feature--rogue--Debilitating-Strike:
.. rst-class:: description

Ослабляющий удар (Debilitating Strike) |д-св|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Ваш :ref:`action--Strike` попадает по застигнутому врасплох врагу и наносит урон

----------

Вы применяете одно из следующих ослаблений, которое длится до конца вашего следующего хода.

* **Ослабление**: Цель получает штраф состояния -10 футов к Скоростям.
* **Ослабление**: Цель получает состояние :c_enfeebled:`ослаблен 1`.



Отличная стойкость (Great Fortitude) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше телосложение невероятно выносливое.
Ваш уровень мастерства спасбросков Стойкости увеличивается до эксперта.


Плутовской опыт (Rogue Expertise) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Теперь вашим приемам труднее сопротивляться.
Ваш уровень мастерства КС класса плута увеличивается до эксперта.


Улучшенное уклонение (Improved Evasion) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша способность избегать опасности не имеет себе равных.
Ваше мастерство спасбросков Рефлекса увеличивается до легенды.
Когда при броске спасброска Рефлекса вы получаете критический провал, то получаете простой провал.
Когда при броске спасброска Рефлекса, против эффекта наносящего урон, вы получаете провал, то получаете половину урона.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Так как возможность дает двухуровневое преимущество, то уточнено в последнем предложении, что "при броске получаете провал".
	Так как ни одна способность не может улучшить степень успешности дважды.


Невероятное чутье (Incredible Senses) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы замечаете вещи, которые обычному человеку почти невозможно обнаружить.
Ваше мастерство Восприятия увеличивается до легенды.


Опыт с легкими доспехами (Light Armor Expertise) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились уклоняться нося легкие доспехи или вовсе не нося их.
Ваш уровень мастерства ношения легких доспехов и защиты без доспехов увеличивается до эксперта.


Мастерские трюки (Master Tricks) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы отточили плутовское мастерство боя.
Ваше мастерство обращения со всем простым оружием и безоружными атаками, а также рапирой, коротким мечом, мягкой дубинкой, коротким луком увеличивается до мастера.


Двойное ослабление (Double Debilitation) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши преимущественные атаки влияют особенно пагубно.
Когда вы используете :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`, то можете одновременно применить 2 ослабления; избавление от одного снимает и второе.


Выдающаяся специализация в оружии (Greater Weapon Specialization) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш урон от "Специализации в оружии" увеличивается до 4 для оружия и безоружных атак, в которых вы эксперт, до 6 для мастера, и до 8 для легенды.


Скользкий ум (Slippery Mind) / 17-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы ведете умственные игры и применяете когнитивные трюки, чтобы избавиться от эффектов влияющих на разум.
Ваше мастерство спасбросков Воли увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Воли вы получаете успех, то вместо этого получаете крит.успех.


Мастерство легких доспехов (Light Armor Mastery) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши навыки защиты в легких доспехах улучшаются, увеличивая вашу способность уворачиваться от ударов.
Ваш уровень мастерства защиты в легких доспехах и без доспехов увеличивается до мастера.


Мастерский удар (Master Strike) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы можете одним ударом вывести из строя неосторожного противника.
Ваш уровень мастерства КС класса плута увеличивается до мастера.
Вы получаете свободное действие "Мастерский удар".


.. _class-feature--rogue--Master-Strike:
.. rst-class:: description

Мастерский удар (Master Strike) |д-св|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- недееспособность
- плут

**Триггер**: Ваш :ref:`action--Strike` попадает по застигнутому врасплох существу и наносит урон

----------

Цель совершает спасбросок Стойкости с вашим КС класса.
Потом она становится временно иммунной к вашему "Мастерскому удару" на 1 день.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает состояние :c_enfeebled:`ослаблен 2` до конца вашего следующего хода
| **Провал**: Цель получает состояние :c_paralyzed:`парализован` на 4 раунда
| **Критический провал**: Цель получает состояние :c_paralyzed:`парализован` на 4 раунда, теряет сознание на 2 часа, или убита (на ваш выбор)





.. _Rogue--examples:

Примеры плутов (`Rogue Sample Builds <https://2e.aonprd.com/ClassSamples.aspx?Class=10>`_)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. Hint::
	**Негодяй**

	Из-за отвлечения внимания ваши атаки становятся смертельными.

	**Значения характеристик**

	Отдавайте приоритет Ловкости, и Харизме, чтобы улучшать свои финты.

	**Навыки**

	Акробатика,
	Атлетика,
	Оккультизм,
	Обман,
	Дипломатия,
	Запугивание,
	Общество,
	Ремесло,
	Скрытность,
	Воровство

	**Род деятельности (Rogue's Racket)**

	:ref:`class-feature--rogue--Racket--Scoundrel`

	**Начальная способность**

	:ref:`class-feat--rogue--Youre-Next`

	**Способности высоких уровней**

	| **2-й уровень**: :ref:`class-feat--rogue--Distracting-Feint`
	| **4-й уровень**: :ref:`class-feat--rogue--Dread-Striker`
	| **10-й уровень**: :ref:`class-feat--rogue--Tactical-Debilitations`
	| **16-й уровень**: :ref:`class-feat--rogue--Perfect-Distraction`


.. Hint::
	**Вор**

	Скрытный и быстрый, вы вскрываете замки, находите потайные двери и ловушки, и собираете всю лучшую добычу.

	**Значения характеристик**

	Отдавайте приоритет Ловкости.
	Телосложение повышает ваше здоровье, а Мудрость помогает замечать ловушки.

	**Навыки**

	Акробатика,
	Атлетика,
	Аркана,
	Обман,
	Дипломатия,
	Общество,
	Ремесло,
	Скрытность,
	Воровство

	**Род деятельности (Rogue's Racket)**

	:ref:`class-feature--rogue--Racket--Thief`

	**Начальная способность**

	:ref:`class-feat--rogue--Trap-Finder`

	**Способности высоких уровней**

	| **2-й уровень**: :ref:`class-feat--rogue--Quick-Draw`
	| **6-й уровень**: :ref:`class-feat--rogue--Skirmish-Strike`
	| **10-й уровень**: :ref:`class-feat--rogue--Sneak-Savant`
	| **12-й уровень**: :ref:`class-feat--rogue--Spring-from-the-Shadows`
	| **18-й уровень**: :ref:`class-feat--rogue--Implausible-Infiltration`





.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _class-feats--Rogue:

Способности плута (Rogue Feats)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

На каждом уровне, на котором вы получаете способность плута, вы можете выбрать одну из следующих.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям, прежде чем выбрать способность.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. sidebar:: Ключевые термины

	Вы увидите следующие ключевые термины во многих особенностях класса плута.

	**Ослабление (Debilitation)**: Ослабления применяют состояния и другие негативные эффекты к существу.
	Когда существо подвергается новому ослаблению, любое предыдущее уже действующее заканчивается.

	**Размах (Flourish)**: Действия с этим признаком являются приемами, которые требуют слишком много усилий, чтобы выполнять их часто.
	Вы можете за ход использовать только 1 действие с этим признаком.


.. _class-feat--rogue--Nimble-Dodge:

Ловкое уклонение (`Nimble Dodge (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=550>`_) |д-р| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Существо целится в вас атакой и вы можете видеть атакующего

**Требования**: Вы не перегружены

----------

Вы ловко уворачиваетесь, получая против спровоцировавшей атаки бонус обстоятельства +2 КБ.


.. _class-feat--rogue--Trap-Finder:

Искатель ловушек (`Trap Finder (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=551>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

У вас есть интуитивное чутье, которое предупреждает вас об опасностях и наличии ловушек.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 к проверкам Восприятия на нахождение ловушек, к КБ против атак от ловушек, и к спасброскам против ловушек.
Даже если вы не :ref:`Ищите (Searching) <expl-activity--Search>`, то получаете проверку для обнаружения ловушек, которые обычно требуют использовать активность :ref:`expl-activity--Search`.
Вам все еще необходимо удовлетворять любым другим требованиям для поиска ловушки.

Вы можете обезвредить ловушки, которые требуют быть мастером Воровства.
Если вы мастер Воровства, то можете обезвреживать ловушки, которые требуют легендарного мастерства, и ваш бонус обстоятельства против ловушек повышается до +2.


.. _class-feat--rogue--Twin-Feint:

Двойной финт (`Twin Feint <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=552>`_) |д-2| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Требования**: Вы владеете двумя оружиями ближнего боя, по одному в каждой руке

----------

Вы совершаете ошеломляющую серию атак обоими оружиями, используя первую атаку, чтобы сбить противника с толку, для второй атаки под другим углом.
Сделайте один :ref:`action--Strike` по существу каждым из ваших двух оружий ближнего боя, оба по одной цели.
Цель автоматически застигнута врасплох для второй атаки.
Примените ваш штраф множественной атаки к Ударам как обычно.


.. _class-feat--rogue--Youre-Next:

Ты - следующий (`You're Next (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=553>`_) |д-р| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эмоция
- страх
- ментальный
- плут

**Предварительные условия**: обучен Запугиванию

**Триггер**: Вы снизили ОЗ врага до 0

----------

Убив врага, вы угрожающе говорите другому врагу, что он - следующий.
Сделайте проверку Запугивания с бонусом обстоятельства +2, чтобы :ref:`skill--Intimidation--Demoralize` одно существо, которое вы можете видеть, и которое может видеть вас.
Если вы легенда Запугивания, то можете использовать это как свободное действие (|д-св|) с тем же триггером.


.. _class-feat--rogue--Overextending-Feint:

Рассредотачивающий финт (`Overextending Feint <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1780>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: обучен Обману

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

----------

Когда вы одурачиваете противника, вместо того, чтобы застать его врасплох, вы заставляете его переусердствовать при следующей атаке.
При успешном :ref:`Финте (Feint) <skill--Deception--Feint>`, вы можете использовать следующие эффекты успеха и крит.успеха, вместо других эффектов, которые произойдут при Финте.
Вы можете выбрать другой эффект каждый раз, когда используете Финт против врага.

| **Критический успех**: Цель получает штраф обстоятельства -2 ко всем броскам атак по вам до конца ее следующего хода
| **Успех**: Цель получает штраф обстоятельства -2 к своему следующему броску атаки по вам до конца ее следующего хода


.. _class-feat--rogue--Plant-Evidence:

Подкладывание улики (`Plant Evidence <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1781>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`feat--Pickpocket`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

----------

Вы можете подложить человеку один предмет легкой или незначительной массы, который держите в руках, так чтобы он не заметил, успешно пройдя проверку Воровства с его КС Восприятия.
Если у вас есть род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Ruffian`, то можете сделать это свободным действием (|д-св|) когда успешно :ref:`Толкаете (Shove) <skill--Athletics--Shove>` цель.


.. _class-feat--rogue--Tumble-Behind:

Проскочить за спину (`Tumble Behind (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2197>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

----------

Вы проскакиваете под врагом, оказываясь за спиной, чтобы застигнуть его врасплох.
Когда вам успешно удается :ref:`skill--Acrobatics--Tumble-Through`, то враг, через чье пространство вы проскочили, застигнут врасплох для вашей следующей атаки до конца вашего хода.





2-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Brutal-Beating:

Жестокое избиение (`Brutal Beating <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=554>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Ruffian`

----------

Жестокость ваших критических ударов подрывает уверенность врагов.
Всякий раз, когда ваш :ref:`action--Strike` критически попадает и наносит урон, цель получает состояние :c_frightened:`напуган 1`.


.. _class-feat--rogue--Distracting-Feint:

Отвлекающий финт (`Distracting Feint <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=555>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Scoundrel`

----------

Ваши :ref:`Финты (Feints) <skill--Deception--Feint>` отвлекают сильнее чем обычно, дезориентируя врагов и позволяя вашим союзникам получить большее преимущество.
Пока существо застигнуто врасплох вашим Финтом, оно еще получает штраф обстоятельства -2 к проверкам Восприятия и спасброскам Рефлекса.


.. _class-feat--rogue--Minor-Magic:

Простая магия (`Minor Magic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=556>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вы баловались небольшими магическими умениями.
Выберите арканную, сакральную, оккультную или природную магию, и получите 2 простых чар доступных этому обычаю.
Ваша ключевая характеристика колдовства - Харизма, и вы становитесь обучены атакам заклинаниями и КС заклинаний выбранного обычая.

.. versionadded:: /errata-r1
	Предложение про ключевую хар-ку, атаки и КС.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Изменено 1-е предложение.


.. _class-feat--rogue--Mobility:

Подвижность (`Mobility <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=557>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вы двигаетесь таким образом, что не даете врагам возможности для ответного удара.
Когда вы совершаете :ref:`action--Stride`, чтобы пройти половину своей Скорости или меньше, то это действие не провоцирует реакции.
Вы можете использовать "Подвижность" когда :ref:`Карабкаетесь (Climbing) <skill--Athletics--Climb>`, :ref:`Летите (Flying) <action--Fly>` или :ref:`Плывете (Swimming) <skill--Athletics--Swim>` вместо Перемещения, если у вас есть соответствующий вид движения.


.. _class-feat--rogue--Quick-Draw:

Быстрый выхват (`Quick Draw (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=498>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вы достаете оружие и атакуете одним движением.
Вы используете :ref:`action--Interact`, чтобы достать оружие, и потом совершаете :ref:`action--Strike` этим оружием.


.. _class-feat--rogue--Unbalancing-Blow:

Выводящий из равновесия удар (`Unbalancing Blow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=559>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Thief`

----------

Запутывая свои атаки в изящной последовательности, вы выводите своих врагов их равновесия.
Всякий раз, когда ваш :ref:`action--Strike` критически попадает и наносит урон, до конца вашего следующего хода цель застигнута врасплох для ваших атак.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Изменено 1-е предложение.

.. _class-feat--rogue--Clever-Gambit:

Умная уловка (`Clever Gambit <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1782>`_) |д-р| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Mastermind`

**Триггер**: Ваш :ref:`action--Strike` критически попадает и наносит урон существу, которое вы идентифицировали с помощью :ref:`skill--Recall-Knowledge`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

----------

Ваши тактики боя основаны на оценке возможностей противников, что позволяет вам быстро и максимально выгодно подстраивать свои движения.
Вы делаете :ref:`action--Step` или :ref:`action--Stride`; это движение не провоцирует реакции от спровоцировавшего существа.


.. _class-feat--rogue--Strong-Arm:

Сильная рука (`Strong Arm <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1783>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

----------

Когда вы делаете :ref:`action--Strike` метательным оружием, шаг дистанции оружия увеличивается на 10 футов.


.. _class-feat--rogue--Underhanded-Assault:

Коварное нападение (`Underhanded Assault <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1784>`_) |д-2| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: обучен Скрытности

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

----------

Вы извлекаете выгоду из отвлечения, которе обеспечивает союзник.
Вы :ref:`Крадетесь (Sneak) <skill--Stealth--Sneak>` к противнику рядом с одним из ваших союзников.
Вы можете бросить проверку Скрытности против врага, к которому подкрадываетесь, как если бы были "спрятаны", даже если вы :c_observed:`замечены` им.
Вы получаете штраф -2 к проверке Скрытности.
Если ваша проверка Скрытности против выбранного врага успешна, то в конце подкрадывания можете сделать по нему :ref:`action--Strike` ближнего боя.







4-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Battle-Assessment:

Анализ битвы (`Battle Assessment <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=560>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тайна
- плут

При тщательном наблюдении во время боя, вы определяете сильные и слабые стороны противника.
Мастер делает за вас тайную проверку Восприятия против КС Обмана или Скрытности (в зависимости от того, что больше) выбранного вами врага, который вовлечен в бой и который не имеет для вас состояния :c_concealed:`скрыт`, :c_hidden:`спрятан` или :c_undetected:`необнаружен`.
Мастер может применить штраф за дистанцию между вами и врагом.
После этого, враг временно иммунен на 1 день к вашему "Анализу битвы".

| **Критический успех**: Мастер выбирает 2 пункта информации которые рассказывает вам: какая из слабостей самая большая, спасбросок с наименьшим модификатором, один имеющийся у врага иммунитет, или какое из сопротивлений наибольшее. В случае равенства параметров, Мастер должен выбрать один случайным образом.
| **Успех**: Мастер сообщает вам 1 пункт из информации о враге перечисленной выше
| **Критический провал**: Мастер дает вам ложную информацию (Мастер придумывает информацию)


.. _class-feat--rogue--Dread-Striker:

Боязнь нападения (`Dread Striker <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=561>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вы используете страх врагов, чтобы пробить их защиту.
Любое существо, которое имеет состояние :c_frightened:`напуган`, становится застигнуто врасплох для ваших атак.


.. _class-feat--rogue--Magical-Trickster:

Магический трикстер (`Magical Trickster <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=562>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Независимо от того, используете ли вы магические предметы, владеете врожденной магией или балуетесь заклинаниями, вы можете пробивать защиту своих врагов магией так же легко, как любым клинком.
Когда вы успешно совершаете атаку заклинанием против КБ застигнутого врасплох врага, и заклинание наносит урон, то можете добавить урон от :ref:`class-feature--rogue--Sneak-Attack` к броску урона.
Если ваше заклинание требует совершить несколько отдельных бросков урона, применяйте ваш урон внезапной атаки к цели только один раз.


.. _class-feat--rogue--Poison-Weapon:

Отравленное оружие (`Poison Weapon <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=563>`_) |д-1| / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воздействие
- плут

**Требования**: Вы владеете колющим или рубящим оружием

----------

Вы используете яд на требуемое оружие;
если у вас есть свободная рука, то как часть этого действия вы можете :ref:`action--Interact`, чтобы достать яд.
Если до конца вашего следующего хода, ваша следующая атака этим оружием попадает и наносит урон, то эффект яда применяется к цели, при условии, что яд может быть использован при контакте или ранении.
Если вы критически проваливаете атаку, то яд как обычно тратится.

**Особенность**: Во время ваших дневных приготовлений, вы можете подготовить простых ядов применяемых к ранениям, в количестве, равном вашим уровням плута.
Эти яды наносят 1d4 урона ядом.
Только вы можете правильно использовать эти яды, и они приходят в негодность при следующем ежедневном приготовлении.

.. versionchanged:: /errata-r1
	В требованиях убрали наличие свободной руки.
	Добавили предложение про то, что этим же действием можно достать яд если есть свободная рука.


.. _class-feat--rogue--Reactive-Pursuit:

Ответное преследование (`Reactive Pursuit <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=564>`_) |д-р| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Враг, находящийся рядом с вами, отходит от вас, и вы при помощи действия :ref:`action--Stride` можете достигнуть хотя бы одного квадрата пространства рядом с врагом.

----------

Вы идете в ногу с отступающим врагом.
Вы :ref:`Перемещаетесь (Stride) <action--Stride>`, но должны закончить свое передвижение рядом со спровоцировавшим врагом.
Ваше движение не провоцирует реакции от этого врага.
Вы можете использовать "Ответное преследование", чтобы :ref:`action--Burrow`, :ref:`skill--Athletics--Climb`, :ref:`action--Fly` или :ref:`skill--Athletics--Swim`, вместо Перемещения, если у вас есть соответствующий вид движения.


.. _class-feat--rogue--Sabotage:

Саботаж (`Sabotage <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=565>`_) |д-1| / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- недееспособность
- плут

**Требования**: У вас есть свободная рука

----------

Вы незаметно повреждаете чье-то снаряжение.
Выберите один предмет, которым находящееся в вашей досягаемости существо владеет или, которое оно переносит.
Предмет должен иметь подвижные части, которые можно испортить (короткий лук подходит, но не длинный меч).
Пройдите проверку Воровства против КС Рефлекса существа.
Урон нанесенный "Саботажем" не может поломать предмет больше, чем до Предела Поломки.

| **Критический успех**: Вы наносите урон, равный вашему учетверенному бонусу мастерства Воровства
| **Успех**: Вы наносите урон, равный вашему удвоенному бонусу мастерства Воровства
| **Критический провал**: Временный иммунитет к вашему "Саботажу" на 1 день


.. _class-feat--rogue--Scouts-Warning:

Предупреждение разведчика (`Scout's Warning (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=505>`_) |д-св| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Вы готовы кидать инициативу используя Восприятие или Выживание

----------

Вы визуально или звуком предупреждаете своих союзников об опасности, давая им бонус обстоятельства +1 к броскам инициативы.
В зависимости от того, используете вы жест или крик, это действие получает признак :t_visual:`визуальный` или :t_auditory:`слуховой` соответственно.


.. _class-feat--rogue--Head-Stomp:

Ударить лежачего (`Head Stomp <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1785>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Совершите безоружную атаку ближнего боя по цели, лежащей ничком на земле.
В случае попадания, цель становится застигнутой врасплох ко всем атакам до конца вашего следующего хода.


.. _class-feat--rogue--Mug:

Грабеж (`Mug <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1786>`_) |д-2| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Вы делаете быструю атаку и во время этого грабите своего врага.
Совершите :ref:`action--Strike` ближнего боя по врагу рядом с вами.
Если вы попадаете и наносите урон внезапной атакой, то еще можете попытаться :ref:`skill--Thievery--Steal` у цели, даже если она в бою.


.. _class-feat--rogue--Predictable:

Предсказуемо! (`Predictable! <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1787>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Наблюдая за противником, вы можете понять его следующий ход и устоять или подготовить что-то в ответ.
Выберите одну цель и сделайте проверку Восприятия, чтобы :ref:`action--Sense-Motive` с КС Обмана врага или трудным КС по уровню врага, в зависимости от того, что выше.

| **Критический успех**: Вы точно понимаете стратегию цели, до начала вашего следующего хода получая бонус обстоятельства +2 к КБ против существа, и бонус обстоятельства +2 к вашему следующему спасброску против существа, тоже до начала вашего следующего хода.
| **Успех**: Вы делаете вывод о сути стратегии цели; как крит.успех, но лишь с бонусом обстоятельства +1
| **Провал**: Вы не можете распознать стратегию цели и не получаете никакого преимущества
| **Критический провал**: Вы неправильно понимаете стратегию цели, до начала вашего следующего хода получая штраф обстоятельства -1 к КБ против существа, и штраф обстоятельства -1 к вашему следующему спасброску против существа, тоже до начала вашего следующего хода.


.. _class-feat--rogue--The-Harder-They-Fall:

Чем выше падать (`The Harder They Fall <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1788>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Когда вы опрокидываете врагов, то заставляете их больно падать.
Когда вы успешно :ref:`Опрокидываете (Trip) <skill--Athletics--Trip>` застигнутого врасплох врага, ваша цель получает 1d6 дробящего урона.
При крит.успехе цель получает 1d6 дробящего урона + ваш урон внезапной атакой.


.. _class-feat--rogue--Twin-Distraction:

Двойное отвлечение (`Twin Distraction <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1789>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--rogue--Twin-Feint`

**Требования**: Вы владеете двумя оружиями ближнего боя, по одному в каждой руке

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Ваши движения с двумя оружиями настолько стремительные и дезориентирующие, что сбивают противника с толку.
Когда используете :ref:`class-feat--rogue--Twin-Feint`, если оба Удара наносят урон цели, то цель должна совершить успешный спасбросок Воли с вашим КС класса, иначе получит состояние :c_stupefied:`одурманен 1` до конца вашего следующего хода.





6-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Gang-Up:

Сговориться (`Gang Up <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=567>`_) / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вы и ваши союзники сообща изводите врага.
Любой враг застигнут врасплох для ваших атак ближнего боя, как при взятии в тиски, пока он находится в пределах вашей досягаемости и досягаемости вашего союзника.
Ваши союзники все еще должны брать врага в тиски как обычно, чтобы он был застигнут для них врасплох.


.. _class-feat--rogue--Light-Step:

Легкий шаг (`Light Step <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=568>`_) / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вас не беспокоит сложная поверхность.
Когда вы совершаете :ref:`action--Stride` или :ref:`action--Step` то можете игнорировать сложную местность.


.. _class-feat--rogue--Skirmish-Strike:

Удар в стычке (`Skirmish Strike (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=510>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- плут

Ваши ноги и оружие двигаются в связке.
Либо сделайте :ref:`action--Step` а потом :ref:`action--Strike`, либо :ref:`action--Strike` а потом :ref:`action--Step`.


.. _class-feat--rogue--Twist-the-Knife:

Провернуть нож (`Twist the Knife <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=570>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Требования**: Вашим последним действием был :ref:`action--Strike` ближнего боя, который нанес урон от :ref:`class-feature--rogue--Sneak-Attack` по застигнутой врасплох цели

----------

После удара в слабое место врага, вы разрываете рану.
Вы наносите цели продолжительный урон кровотечением, равный количеству костей урона у :ref:`class-feature--rogue--Sneak-Attack`.


.. _class-feat--rogue--Analyze-Weakness:

Анализировать уязвимость (`Analyze Weakness <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1790>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--rogue--Sneak-Attack` 2d6

**Требования**: Вы должны идентифицировать существо с помощью :ref:`skill--Recall-Knowledge`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Ваше знание физиологии существа и понимание тактики помогает вам атаковать с предельной точностью.
Вы тщательно изучаете существо, которое вы идентифицировали, чтобы выявить особенно слабые места его физической формы или расположения.
Следующий раз, до окончания своего хода, когда вы :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` наносите выбранному существу урон внезапной атакой, добавьте дополнительные 2d6 точного урона.
Если ваш дополнительный урон от внезапной атаки увеличивается на 11-м и 17-м уровнях, то увеличьте дополнительный урон от "Анализировать уязвимость" до 3d6 на 11-м уровне и 4d6 на 17-м.


.. _class-feat--rogue--Anticipate-Ambush:

Предугадать засаду (`Anticipate Ambush <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1791>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- исследование
- плут

**Предварительные условия**: эксперт Скрытности

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Используя свои обширные знания тактик засады, двигаясь с половиной вашей скорости путешествия, вы высматриваете любых спрятанных существ или опасные места.
Если вы "Предугадываете засаду" в начале столкновения, то бросаете проверку Восприятия для инициативы, а все враги бросающие для инициативы Скрытность получают к своим проверкам штраф обстоятельства -2.


.. _class-feat--rogue--Far-Throw:

Дальний бросок (`Far Throw <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1792>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Когда вы совершаете :ref:`action--Strike` метательным оружием, то за каждый дополнительный шаг дистанции между вами и целью получаете лишь штраф -1, вместо обычного штрафа -2.


.. _class-feat--rogue--Shove-Down:

Пихнуть (`Shove Down <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1793>`_) |д-св| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: обучен Атлетике

**Требования**: Ваше последнее действие - успешный :ref:`Толчок (Shove) <skill--Athletics--Shove>`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Вы используете свой вес, чтобы опрокинуть отталкиваемых врагов.
Вы пытаетесь :ref:`skill--Athletics--Trip` цель, даже если она больше не в вашей досягаемости.


.. _class-feat--rogue--Watch-Your-Back:

Берегись (`Watch Your Back <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1794>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эмоция
- страх
- ментальный
- плут

**Предварительные условия**: обучен Запугиванию

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Вы угрожаете цели, подогревая ее страхи и привлекая ее внимание.
Сделайте проверку Запугивания с КС Воли цели в пределах 30 футов от вас.
В случае успеха, на 1 минуту, цель получает против вас бонус состояния +2 к проверкам Восприятия, но получает штраф состояния -2 к спасброскам Воли против эффектов страха.





8-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Blind-Fight:

Бой вслепую (`Blind-Fight (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=388>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: мастер Восприятия

----------

Ваши боевые инстинкты делают вас более осведомленными о скрытых и невидимых противниках.
Вам не надо делать чистую проверку, чтобы целиться в существ с состоянием :c_concealed:`скрыт`.
Вы не :c_flat_footed:`застигнуты врасплох` для существ, которые имеют для вас состояние :c_hidden:`спрятан` (если только вы не застигнуты врасплох для них по другим причинам, нежели только состояние :c_hidden:`спрятан`), и чтобы целиться в существо с состоянием :c_hidden:`спрятан`, вам нужно сделать успешную чистую проверку лишь с КС 5.

Пока вы находитесь рядом с :c_undetected:`необнаруженным` существом вашего уровня или ниже, то для вас оно всего лишь :c_hidden:`спрятано`.


.. _class-feat--rogue--Delay-Trap:

Замедлить ловушку (`Delay Trap <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=572>`_) |д-р| / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: В пределах вашей досягаемости сработала ловушка

----------

Вы можете приостановить срабатывание ловушки, чтобы отсрочить ее эффекты.
Совершите проверку Воровства на :ref:`skill--Thievery--Disable-a-Device` против ловушки; КС проверки увеличивается на 5, а результаты следующие:

| **Критический успех**: Вы предотвращаете срабатывание ловушки, либо откладываете активацию до начала или конца вашего следующего хода (на ваш выбор)
| **Успех**: Вы предотвращаете срабатывание ловушки, либо откладываете активацию до конца вашего следующего хода (в зависимости от того что хуже для вас; по решению Мастера)
| **Провал**: Нет эффекта
| **Критический провал**: Вы :c_flat_footed:`застигнуты врасплох` до начала вашего следующего хода


.. _class-feat--rogue--Improved-Poison-Weapon:

Улучшенное отравление оружия (`Improved Poison Weapon <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=573>`_) / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--rogue--Poison-Weapon`

----------

Вы используете яды такими способами, которые максимизируют их вредное воздействие.
Когда вы применяете простой яд со способностью :ref:`class-feat--rogue--Poison-Weapon`, яд наносит 2d4 урона ядом вместо 1d4.
Вы не тратите использованный яд при крит.промахе броска атаки.


.. _class-feat--rogue--Nimble-Roll:

Ловкий перекат (`Nimble Roll (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=574>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--rogue--Nimble-Dodge`

----------

Вы перекатываетесь, чтобы избежать неминуемой опасности.
В дополнение к оригинальному триггеру, вы можете использовать :ref:`class-feat--rogue--Nimble-Dodge` до совершения спасброска Рефлекса.
Если вы так делаете, то бонус обстоятельства применяется к вашему спасброску Рефлекса против провоцирующего эффекта.

Когда вы используете :ref:`class-feat--rogue--Nimble-Dodge` и спровоцировавшая атака проваливается или крит.проваливается, либо когда вы успешно или крит.успешно проходите спасбросок Рефлекса, то как часть реакции, вы можете совершить :ref:`action--Stride` на расстояние вплоть до 10 футов.
Если вы так делаете, то реакция получает признак :t_move:`движение`.
Вы можете использовать :ref:`class-feat--rogue--Nimble-Dodge` когда :ref:`Летите (Flying) <action--Fly>` или :ref:`Плывете (Swimming) <skill--Athletics--Swim>` вместо Перемещения, если у вас есть соответствующий вид движения.


.. _class-feat--rogue--Opportune-Backstab:

Предательская возможность (`Opportune Backstab <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=575>`_) |д-р| / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Один из ваших союзников попал атакой ближнего боя, по существу, в досягаемости вашей атаки ближнего боя

----------

Пока враг отвлечен из-за успешного попадания вашего союзника, вы используете этот шанс.
Совершите :ref:`action--Strike` по спровоцировавшему существу.


.. _class-feat--rogue--Sidestep:

Шаг в сторону (`Sidestep <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=576>`_) |д-р| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Бросок атаки, целящегося в вас :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>` промахивается или крит.промахивается

----------

Вы ловко уходите от атаки, позволяя удару продолжаться по существу рядом с вами.
Вы перенаправляете атаку, на существо по вашему выбору, которое рядом с вами и в досягаемости спровоцировавшей атаки.
Атакующий перебрасывает бросок атаки Удара по новой цели.


.. _class-feat--rogue--Sly-Striker:

Коварный удар (`Sly Striker <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=577>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--rogue--Sneak-Attack`

----------

Ваши атаки наносят больше урона даже по существам, которые не :c_flat_footed:`застигнуты врасплох`.
Когда вы совершаете успешный или крит.успешный :ref:`action--Strike` по существу, которое не застигнуто врасплох, вы еще наносите 1d6 точного урона.
Это применимо только, если вы используете оружие или безоружную атаку, которую может использоваться вместе с :ref:`class-feature--rogue--Sneak-Attack`.
На 14-м уровне, если вы обычно наносите внезапной атакой 3d6 или больше урона по застигнутому врасплох существу, то наносите 2d6 точного урона по существу, которое не застигнуто врасплох.


.. _class-feat--rogue--Bullseye:

В яблочко (`Bullseye <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1795>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Вы тщательно прицеливаетесь перед атакой, чтобы избежать укрытия или скрытия вашего врага.
До конца вашего хода, для следующего :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>` метательным оружием, вы получаете бонус обстоятельства +1 к своему броску атаки и игнорируете состояние цели :c_concealed:`скрыт`, а также небольшое и стандартное укрытие цели;
если цель имеет большое укрытие, то против этого Удара у нее лишь обычное укрытие.


.. _class-feat--rogue--Inspired-Stratagem:

Вдохновленная уловка (`Inspired Stratagem <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1796>`_) |д-р| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- удача
- языковой
- плут

**Требования**: Вы потратили 10 минут во время своих ежедневных приготовлений, рассматривая уловки для дневных приключений с союзниками в количестве вплоть до 4

**Триггер**: Один из требуемых союзников готов сделать бросок атаки или проверку навыка

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Используя свое раннее планирование, вы быстро даете своему союзнику совет, чтобы убедиться, что удача не вставит палки в колеса вашим планам.
Союзник бросает спровоцировавшую проверку дважды и берет лучший из двух результатов.
После этого, союзник становится временно иммунным для вашей "Вдохновленной уловки" до следующих дневных приготовлений.


.. _class-feat--rogue--Loaner-Spell:

Займ заклинания (`Loaner Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1797>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: обучен Аркане, Природе, Оккультизму или Религии

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Во время своих ежедневных приготовлений вы можете получить помощь союзного подготавливающегося заклинателя, чтобы на день подготовить одно заклинание.
Заклинание может быть вплоть до 3 уровня.
Ваш союзник должен быть способен подготавливать и сотворять его, а заклинание должно иметь записи "Цели" или "Область".
Ваш союзник теряет слот заклинания соответствующего уровня и вы получаете умение сотворять подготовленное заклинание 1 раз в этот день.
Когда вы используете :ref:`action--Cast-a-Spell`, используйте ваш КС класса для любых требуемых заклинанием спасбросков, и ваш КС класса - 10 в качестве модификатора атаки заклинанием.


.. _class-feat--rogue--Predictive-Purchase:

Предусмотрительная покупка (`Predictive Purchase (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1798>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Вы каким-то образом умудряетесь иметь именно то, что нужно в данной ситуации.
Вы получаете способности :ref:`feat--Prescient-Planner` и :ref:`feat--Prescient-Consumable`.
Когда используете :ref:`feat--Prescient-Planner`, то можете достать из рюкзака (или подобного контейнера) предмет активностью в 2 действия (|д-2|), вместо 1 минуты.


.. _class-feat--rogue--Ricochet-Stance:

Рикошетящая стойка (`Ricochet Stance (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1799>`_) |д-1| / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Вы принимаете стойку, чтобы брошенное оружие отскочило к вам.
Пока вы в этой стойке, любые метательные оружия, которое вы используете для дистанционного :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`, чтобы нанести дробящий или рубящий урон, мгновенно возвращаются в вашу руку, что позволяет вам использовать их для дополнительных Ударов.
Вы должны быть в пределах шага дистанции указанного оружием и иметь свободную руку, чтобы поймать оружие.
Если вы совершаете дистанционный :ref:`action--Strike` метательным оружием за пределы его указанного шага дистанции, то оно возвращается обратно к вам на расстояние, равное его указанному шагу дистанции и падает на землю.


.. _class-feat--rogue--Tactical-Entry:

Тактическое начало (`Tactical Entry <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1800>`_) |д-св| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: мастер Скрытности

**Требования**: В этом столкновении вы для инициативы кидали Скрытность, и ни вы, ни любой из противников еще не походили в столкновении

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Вы делаете :ref:`action--Stride`.
Это движение не провоцирует любые реакции.





10-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Precise-Debilitation:

Точные ослабления (`Precise Debilitation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=578>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Thief`, :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`

----------

Вы тщательно прицеливаетесь и изящно причиняете ослабления.
Добавьте следующие ослабления к списку тех, что вы можете выбирать при использовании :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`.

* **Ослабление**: Цель получает от ваших атак дополнительные 2d6 точного урона
* **Ослабление**: Цель становится застигнутой врасплох


.. _class-feat--rogue--Sneak-Savant:

Специалист в подкрадывании (`Sneak Savant <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=579>`_) / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: мастер Скрытности

----------

Вас почти невозможно заметить, не прилагая усилий, чтобы присмотреться.
Когда при броске проверки :ref:`skill--Stealth--Sneak` вы получаете провал, то вместо этого получаете успех.
Вы все еще можете получить критический провал.


.. _class-feat--rogue--Tactical-Debilitations:

Тактические ослабления (`Tactical Debilitations <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=580>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Scoundrel`, :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`

----------

Вы учитесь новым ослаблениям, которые дают вам тактические преимущества против врагов.
Добавьте следующие ослабления к списку тех, что вы можете выбирать при использовании :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`.

* **Ослабление**: Цель не может использовать реакции
* **Ослабление**: Цель не может брать в тиски или участвовать во взятии в тиски для своих союзников


.. _class-feat--rogue--Vicious-Debilitations:

Жестокие ослабления (`Vicious Debilitations <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=581>`_) / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Ruffian`, :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`

----------

Ослабления которые вы даете серьезно вредят вашим врагам.
Добавьте следующие ослабления к списку тех, что вы можете выбирать при использовании :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`.

* **Ослабление**: Цель получает на ваш выбор "слабость 5" к дробящему, колющему или рубящему урону
* **Ослабление**: Цель получает состояние :c_clumsy:`неуклюжесть 1`


.. _class-feat--rogue--Eldritch-Debilitations:

Таинственные ослабления (`Eldritch Debilitations <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1801>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Eldritch-Trickster`, :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Вы знаете как применять ослабления, которые особенно проблематичны для заклинателей.
Добавьте следующие ослабления к списку тех, что вы можете выбирать при использовании :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`.

* **Ослабление**: Цель получает состояние :c_stupefied:`одурманен 1`
* **Ослабление**: Цель не может сделать :ref:`action--Step`


.. _class-feat--rogue--Methodical-Debilitations:

Методичные ослабления (`Methodical Debilitations <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1802>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Mastermind`, :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Вы стратегически продумываете свои ослабления, чтобы уменьшить или свести на нет тактические преимущества противника.
Добавьте следующие ослабления к списку тех, что вы можете выбирать при использовании :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`.

* **Ослабление**: Цель не может взять в тиски других существ и помочь своим союзникам взять в тиски 
* **Ослабление**: Цель не получает бонус обстоятельства к КБ от :ref:`action--Raise-a-Shield`, небольшого укрытия или стандартного укрытия; она получает только бонус обстоятельства +2 к КБ от большого укрытия или действия :ref:`action--Take-Cover`.





12-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Critical-Debilitations:

Критические ослабления (`Critical Debilitations <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=582>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- недееспособность
- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`

----------

Ваши ослабления особенно эффективны при самых мощных атаках.
Всякий раз, когда вы критически успешно совершаете бросок атаки по противнику и используете :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`, добавьте следующее ослабление к списку тех из которых вы можете выбирать.

* **Ослабление**: Цель совершает спасбросок Стойкости с вашим КС класса и следующими эффектами

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает состояние :c_slowed:`замедлен 1` до конца вашего следующего хода
| **Провал**: Цель получает состояние :c_slowed:`замедлен 2` до конца вашего следующего хода
| **Критический провал**: Цель получает состояние :c_paralyzed:`парализован` до конца вашего следующего хода


.. _class-feat--rogue--Fantastic-Leap:

Невероятный прыжок (`Fantastic Leap <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=583>`_) |д-2| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вы прыгаете на врага.
Сделайте :ref:`skill--Athletics--HJump` или :ref:`skill--Athletics--LJump`.
Если вы делаете Прыжок в высоту, то рассчитывайте дистанцию, которую вы можете преодолеть, как для Прыжка в длину.
В конце своего прыжка, вы можете сделать :ref:`action--Strike` ближнего боя.

Если после Удара вы в воздухе, то падаете на землю.
Если расстояние вашего падения не больше высоты прыжка, то вы приземляетесь на ноги не получаете урона.


.. _class-feat--rogue--Felling-Shot:

Сбивающий выстрел (`Felling Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=584>`_) |д-2| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Ваши дистанционные атаки могут сбить неподготовленного врага в воздухе.
Сделайте :ref:`Выстрел/Удар (Strike) <action--Strike>` дистанционным оружием или метательным оружием по застигнутому врасплох существу.
Если Выстрел/Удар успешен и наносит урон, то цель должна сделать спасбросок Рефлекса с вашим КС класса и следующими эффектами.

| **Успех**: Цель невредима
| **Провал**: Цель падает вплоть до 120 футов. Если она падает на землю, то не получает урона от падения.
| **Критический провал**: Как провал, и до конца вашего следующего хода цель не может летать, прыгать, левитировать или другим способом оторваться от земли


.. _class-feat--rogue--Reactive-Interference:

Ответное вмешательство (`Reactive Interference <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=585>`_) |д-р| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Находящийся рядом враг начинает использовать реакцию

----------

Хватая за рукав, ударяя своим оружием или создавая другое препятствие, вы рефлекторно срываете ответную реакцию противника.
Если уровень спровоцировавшего существа равен вашему или ниже, то вы прерываете спровоцировавшую реакцию.
Если уровень спровоцировавшего существа больше вашего, то вы должны сделать бросок атаки против его КБ.
В случае успеха вы прерываете эту реакцию.


.. _class-feat--rogue--Spring-from-the-Shadows:

Выскочить из теней (`Spring from the Shadows <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=586>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- плут

Скрытно выскочив, вы нападаете на свою цель, когда она меньше всего этого ожидает.
Вы совершаете :ref:`action--Stride` вплоть до своей Скорости, но должны закончить движение рядом с врагом для которого вы "спрятаны" или "необнаружены".
Потом вы наносите этому противнику :ref:`action--Strike`; вы остаетесь спрятанным или необнаруженным этим существом до окончания Удара.
Вы можете "Выскочить из теней" когда :ref:`Роете (Burrowing) <action--Burrow>`, :ref:`Карабкаетесь (Climbing) <skill--Athletics--Climb>`, :ref:`Летите (Flying) <action--Fly>` или :ref:`Плывете (Swimming) <skill--Athletics--Swim>` вместо Перемещения, если у вас есть соответствующий вид движения.


.. _class-feat--rogue--Bloody-Debilitations:

Кровавые ослабления (`Bloody Debilitations <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1803>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: обучен Медицине, :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Ваши атаки режут артерии и вены.
Добавьте следующие ослабления к списку тех, что вы можете выбирать при использовании :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`.

* **Ослабление**: Цель получает 3d6 продолжительного урона кровотечением


.. _class-feat--rogue--Preparation:

Подготовка (`Preparation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1804>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Вы изучаете поле боя, высчитывая возможности.
Вы получаете 1 дополнительную реакцию, которую можете использовать до начала своего следующего хода для любой реакции плута.


.. _class-feat--rogue--Ricochet-Feint:

Рикошетящий финт (`Ricochet Feint <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1805>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--rogue--Ricochet-Stance`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Когда вы в :ref:`class-feat--rogue--Ricochet-Stance`, то можете заставить отскочить оружие от противника, чтобы отвлечь его.
Вы можете сделать :ref:`skill--Deception--Feint` против существа в пределах первого шага дистанции метательного оружия которым владеете, а не только против существа в досягаемости ближнего боя.





14-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Defensive-Roll:

Защитный перекат (`Defensive Roll <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=587>`_) |д-св| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Частота**: раз в 10 минут

**Триггер**: Физическая атака снизит ваши ОЗ до 0

----------

Вы можете частично уклониться от летальной атаки перекатившись, чтобы рассеять силу удара и остаться в сознании.
Вы получаете половину урона от спровоцировавшей атаки.


.. _class-feat--rogue--Instant-Opening:

Мгновенная возможность (`Instant Opening <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=588>`_) |д-1| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- плут

Вы отвлекаете своего противника несколькими отборными словами или грубым жестом.
Выберите цель в пределах 30 футов.
Она застигнута врасплох для ваших атак до конца вашего следующего хода.
В зависимости от способа, которым вы описываете отвлечение противника, это действие получает либо признак :t_auditory:`слуховой`, либо :t_visual:`визуальный`.


.. _class-feat--rogue--Leave-an-Opening:

Дать возможность атаковать (`Leave an Opening <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=589>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Когда вы попадаете достаточно сильно, то даете союзнику благоприятную возможность вмешаться.
Когда вы критически попадаете атакой ближнего боя и наносите урон застигнутому врасплох противнику, то цель провоцирует реакцию :ref:`class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity` от одного союзника по вашему выбору, у которого она есть, как если бы враг использовал действие с признаком :t_manipulate:`воздействие`.


.. _class-feat--rogue--Sense-the-Unseen:

Почувствовать незримое (`Sense the Unseen (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=530>`_) |д-р| / 14
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Вы провалили проверку :ref:`Поиска (Seek) <action--Seek>`

----------

Когда вы выискиваете врагов, то можете уловить даже самые незначительные сигналы.
Даже несмотря на то, что вы провалили спровоцировавшую проверку, вы автоматически чувствуете всех "необнаруженных" существ в той области, где вы :ref:`Ищите (Seeking) <action--Seek>`, что делает их просто "спрятанными" для вас.

**Заметка**: Мастера должны дать знать персонажу с этой способностью о том, что триггер их умения сработал, чтобы они могли использовать способность если хотят.


.. _class-feat--rogue--Stay-Down:

Лежать! (`Stay Down! <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1806>`_) |д-р| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: мастер Атлетики

**Триггер**: Враг, лежащий ничком в пределах вашей досягаемости :ref:`Встает (Stands) <action--Stand>`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 137

----------

У вас есть способы не дать своему противнику подняться.
Совершите проверку Атлетики против КС Стойкости спровоцировавшего противника.
В случае успеха, он не встает и остается лежать ничком.
При крит.успехе, он не может :ref:`action--Stand` до своего следующего хода.





16-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Blank-Slate:

Чистый лист (`Blank Slate <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=591>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: легенда Обмана

----------

Ваши уловки ставят в тупик даже самые могущественные прорицания смертных.
Эффекты "обнаружения", "откровения" и "видения" проходят мимо вас, ваших вещей и ваших аур, ничего не обнаруживая, если только этот обнаруживающий эффект не имеет уровень противодействия 10 или выше.
Например, :ref:`spell--d--Detect-Magic` все еще будет обнаруживать другую магию в области, но не магию от вас, :ref:`spell--t--True-Seeing` не раскроет вас, :ref:`spell--l--Locate` или :ref:`spell--s--Scrying` не найдет вас и т.п.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Исправлен уровень противодействия на 10.


.. _class-feat--rogue--Cloud-Step:

Невесомый шаг (`Cloud Step <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=592>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: легенда Акробатики

----------

Используя фантастический акробатические навыки, вы можете на короткое расстояние ходить по непрочным поверхностям.
Когда вы делаете :ref:`action--Stride` то можете двигаться через воду, воздух и твердые поверхности, которые могут выдержать только ограниченный вес, как если бы они были обычной землей.
Если вы Перемещаетесь по ловушке с нажимной плитой чувствительной к весу, то не провоцируете ее.
В конце вашего хода вы тонете, падаете, проламываете хрупкие поверхности или провоцируете ловушки как обычно для вашего текущего местоположения.


.. _class-feat--rogue--Cognitive-Loophole:

Когнитивная лазейка (`Cognitive Loophole <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=593>`_) |д-р| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Ваш ход завершается

**Требования**: На вас воздействует ментальный эффект, который вы получили провалив спасбросок, но не крит.провалив

----------

Вы можете найти лазейку в ментальном эффекте чтобы временно преодолеть его.
До конца своего следующего хода, вы игнорируете 1 ментальный эффект, который соответствует требованиям.
Вы можете только один раз подавить конкретный эффект используя "Когнитивную лазейку".

**Особенность**: Вы можете использовать эту реакцию даже если ментальный эффект препятствует использованию вами реакций.


.. _class-feat--rogue--Dispelling-Slice:

Разрушающий магию порез (`Dispelling Slice <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=594>`_) |д-2| / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Ваша внезапная атака прорезает нити связывающие магию с целью.
Сделайте :ref:`action--Strike` по застигнутому врасплох существу.
Если ваш Удар наносит урон от внезапной атаки, то вы противодействуйте (см. :ref:`ch7--Counteracting--spells`) одному активному заклинанию у цели (на свой выбор).
Ваш уровень противодействия равен половине вашего уровня, округленного до большего целого, а модификатор проверки противодействия равен вашему КС класса - 10.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Исправлен уровень противодействия (1/2^).


.. _class-feat--rogue--Perfect-Distraction:

Идеальное отвлечение (`Perfect Distraction <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=595>`_) |д-1| / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: легенда Обмана

----------

Вы используете умные тактики, чтобы запутать ваших врагов, когда крадетесь.
Вы :ref:`Крадетесь (Sneak) <skill--Stealth--Sneak>` оставляя за собой приманку.
Приманка действует как заклинание :ref:`spell--m--Mislead`, однако вы не невидимы, а только необнаружены.
Вы можете продолжить концентрироваться, чтобы двигать свою приманку как заклинанием, независимо от того остаетесь ли вы спрятанным на время продолжительности.
Как только вы использовали "Идеальное отвлечение", вам надо потратить 10 минут, чтобы подготовить другую приманку, перед тем как сможете снова использовать эту способность.


.. _class-feat--rogue--Swift-Elusion:

Быстрое ускользание (`Swift Elusion <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1807>`_) |д-р| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: легенда Акробатики

**Триггер**: Враг заканчивает свое передвижение рядом с вами

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 137

----------

Сделайте проверку Акробатики против КС Рефлекса врага.
При успехе, либо сделайте :ref:`action--Stride` в другое место рядом с этим врагом, либо переместите врага на другое место рядом с вами.


.. _class-feat--rogue--Reconstruct-the-Scene:

Воссоздание места преступления (`Reconstruct the Scene (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1478>`_) / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 137

----------

Вы тратите 1 минуту на осмотр небольшой локации (такой как, одна комната), чтобы получить представление о событиях, произошедших там за последний день.
Это включает в себя перемещение по местности и изучение следов, расположения объектов, пролитых напитков или крови, и так далее.
Вы получаете смутное мысленное впечатление о значительных событиях, которые там произошли.
Это дает вам улики и детали прошлого, включая общие события и их временные рамки, но это не идеальное представление произошедшего.
Также, этого недостаточно, чтобы определить, кто был вовлечен в эти события, если вы еще не знали, что этот человек был там.
На усмотрение Мастера, вы еще выбираете различные, казалось бы, мелкие детали, которые могут служить важными уликами, например, запоминающееся оружие, которое кто-то использовал для убийства, или вид плаща, который кто-то носил, проходя мимо.


.. _class-feat--rogue--Steal-Spell:

Кража заклинания (`Steal Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1808>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- плут

**Предварительные условия**: :ref:`feat--Legendary-Thief`, :ref:`class-feat--rogue--Loaner-Spell`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 137

----------

Когда вы используете :ref:`feat--Legendary-Thief`, чтобы украсть что-то невозможное, вы можете украсть у врага подготовленное или спонтанное заклинание.
Заклинание случайно выбирается из заклинаний наивысшего уровня, которые знает враг и которое имеет записи "Цели" или "Область", вплоть до максимального 8-го уровня заклинаний;
цель теряет соответствующий слот заклинания, как если бы она сама израсходовала его.
В течение следующих 1d4 раундов вы можете один раз совершить :ref:`action--Cast-a-Spell`, после чего мимолетная магия теряется;
в остальном, это работает так же, как сотворение :ref:`class-feat--rogue--Loaner-Spell`.





18-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Implausible-Infiltration:

Невозможное проникновение (`Implausible Infiltration <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=596>`_) |д-2| / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- движение
- плут

**Предварительные условия**: легенда Акробатики, :ref:`feat--Quick-Squeeze`

**Требования**: Вы рядом с полом или вертикальной стеной

----------

Вы находите крошечные отверстия или дефекты, которые никто другой не мог бы увидеть, и пытаетесь каким-то образом пролезть через них, возможно, двигаясь прямо через стену или пол с одной стороны на другую.
Ваша попытка движения проваливается, если стена или пол сделаны из чего-то, отличного от дерева, гипсолита или камня; толще 10 футов; или содержит даже тонкий слой металла.
Если у вас есть Скорость карабканья, то вы можете использовать это умение, чтобы попытаться пройти через потолок.


.. _class-feat--rogue--Powerful-Sneak:

Мощная внезапная атака (`Powerful Sneak <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=597>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вы научились использовать ослабленную оборону ваших врагов.
Когда вы успешно или крит.успешно совершаете :ref:`action--Strike` используя свой модификатор Силы для броска атаки и нанесли бы урон от внезапной атаки, то можете изменить дополнительный урон внезапной атаки на обычный урон такого же типа как и у вашего Удара, вместо использования точного урона.


.. _class-feat--rogue--Tricksters-Ace:

Туз в рукаве (`Trickster's Ace (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=598>`_) |д-р| / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- плут

**Триггер**: Вы определяете триггер во время ежедневных приготовлений (см. **Требования** далее)

**Требования**: Когда вы делаете свои ежедневные приготовления, то должны указать триггер для этой реакции, используя те же ограничения, что и для триггеров действия :ref:`action--Ready`.
Еще вы выбираете 1 заклинание 4-го уровня или ниже из списка арканных, сакральных, оккультных или природных.
Заклинание не может иметь стоимости или время сотворения более 10 минут.
Заклинание должно быть способно выбирать целью одно существо и вы должны быть для него допустимой целью.

----------

Будь то фальшивые магические предметы, украденная магическая сущность или другие средства, но на непредвиденные ситуации у вас есть запасной вариант в заднем кармане.
Когда происходит триггер, вы заставляете сработать заклинание.
Заклинание использует вас как цель, независимо от того на какое количество существ оно бы обычно действовало.
На усмотрение Мастера, триггер может провалиться, если вы определяете особенно сложные условия.
Как только случается эта внезапная ситуация, заклинание тратится до ваших следующих дневных приготовлений.


.. _class-feat--rogue--Implausible-Purchase:

Невероятная покупка (`Implausible Purchase (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1809>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--rogue--Predictive-Purchase`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 137

----------

Даже когда это невозможно, у вас всегда есть именно то, что вам нужно.
Вы можете использовать :ref:`feat--Prescient-Planner` даже если уже использовали ее после покупки вещей, и можете сделать это одиночным действием (|д-1|), вместо активности в 2 действия (|д-2|), во время которого вы :ref:`Взаимодействуете (Interact) <action--Interact>`, чтобы достать предмет.
Дополнительно, вы можете 5 раз в день использовать :ref:`feat--Prescient-Planner`, чтобы доставать обычный расходуемый предмет вплоть до 6 уровней ниже, вашего уровня.




20-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Hidden-Paragon:

Совершенно скрытный (`Hidden Paragon <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=599>`_) |д-р| / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: легенда Скрытности

**Частота**: раз в час

**Триггер**: Вы успешно используете Скрытность, чтобы :ref:`skill--Stealth--Hide` и стать "спрятанным" от всех текущих врагов, или используете Скрытность, чтобы :ref:`skill--Stealth--Sneak` и стать "необнаруженным" для всех ваших текущих врагов

----------

Когда ваш разум ускользает из поля зрения, то вы полностью пропадаете.
Вы становитесь невидимым на 1 минуту, даже если используете враждебное действие.
Даже :ref:`spell--g--Glitterdust`, :ref:`spell--s--See-Invisibility` или подобные эффекты не могут обнаружить вас, однако, чтобы обнаружить вас, существа все еще могут использовать действие :ref:`action--Seek` как обычно.


.. _class-feat--rogue--Impossible-Striker:

Невозможные удары (`Impossible Striker <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=600>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--rogue--Sly-Striker`

----------

Ваши быстрые и смертоносные атаки не поддаются никакому объяснению.
Ничто не может препятствовать вам, чтобы нанести внезапную атаку, даже если ваш противник может видеть каждый наносимый удар.
Вместо нанесения урона от :ref:`class-feat--rogue--Sly-Striker` вы можете наносить цели ваш полный урон от внезапной атаки, даже если она не застигнута врасплох.


.. _class-feat--rogue--Reactive-Distraction:

Мгновенное отвлечение (`Reactive Distraction <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=601>`_) |д-р| / 20
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воздействие
- концентрация
- плут

**Предварительные условия**: легенда Обмана, :ref:`class-feat--rogue--Perfect-Distraction`

**Триггер**: В вас попадут атакой, или вы будете целью эффекта, или вы в области эффекта

**Требования**: У вас есть готовое к использованию :ref:`class-feat--rogue--Perfect-Distraction`

----------

Вы мгновенно оставляете на своем месте приманку, чтобы запутать вашего врага.
Вы используете :ref:`class-feat--rogue--Perfect-Distraction` даже, если были с состоянием :c_observed:`замечен`, при условии, что заканчиваете свое передвижение когда :ref:`Крадетесь (Sneak) <skill--Stealth--Sneak>` имея состояние :c_concealed:`скрыт` или в месте с укрытием или большим укрытием.
Ваша приманка становится целью атаки или эффекта вместо вас.
В случае с эффектом по области, если вы :ref:`Крадетесь (Sneak) <skill--Stealth--Sneak>` и не можете выйти из области, то вы и приманка вместе становитесь целью эффекта.





.. include:: /helpers/actions.rst